[Shaw_College_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shaw_College_2016.jpg "fig:Shaw_College_2016.jpg")望向逸夫書院\]\]
[Shaw_College_Lecture_Theatre.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shaw_College_Lecture_Theatre.jpg "fig:Shaw_College_Lecture_Theatre.jpg")
[2017-07-25_Shaw_College.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2017-07-25_Shaw_College.jpg "fig:2017-07-25_Shaw_College.jpg")
**逸夫書院**（）是[香港中文大學第四所成員書院](../Page/香港中文大學.md "wikilink")，也是第一所於中大成立後才創校的成員書院，創立於1986年，創辦人為[邵逸夫爵士](../Page/邵逸夫.md "wikilink")。逸夫書院坐落於中大校園西北部近[大埔尾坑](../Page/大埔尾坑.md "wikilink")，面對[吐露港](../Page/吐露港.md "wikilink")。

## 歷史

1985年5月，[邵逸夫爵士答允捐款](../Page/邵逸夫.md "wikilink")1億1000萬港元予[香港中文大學以成立第四所成員書院](../Page/香港中文大學.md "wikilink")。大學校董會遂議決將新書院命名為「逸夫書院」，並由[邵逸夫爵士擔任書院](../Page/邵逸夫.md "wikilink")[創辦人](../Page/創辦人.md "wikilink")。同年，大學成立專責小組，處理籌備逸夫書院的事宜。

1986年7月30日，當時的香港[立法局正式通過](../Page/立法局.md "wikilink")「香港中文大學（宣佈成立逸夫書院）條例」，賦予逸夫書院法定地位。初時，逸夫辦事處設於崇基學院教學樓（現已重建）。

1987年1月12日，逸夫書院在校園建築工地舉行奠基禮，主禮嘉賓為書院創辦人[邵逸夫爵士與時任署理港督](../Page/邵逸夫.md "wikilink")[鍾逸傑爵士](../Page/鍾逸傑.md "wikilink")；後來，書院校董會議決將每年的此日定為**院慶日**。同年，時任醫學院精神科學系講座教授的[陳佳鼐教授獲委任為書院首任院長](../Page/陳佳鼐.md "wikilink")，[馬臨教授則獲選為書院校董會主席](../Page/馬臨.md "wikilink")。

1990年3月3日，書院校園正式落成啟用，並由時任[港督](../Page/港督.md "wikilink")[衛奕信爵士和書院創辦人](../Page/衛奕信.md "wikilink")[邵逸夫爵士主持書院的開幕典禮](../Page/邵逸夫.md "wikilink")<small>\[1\]</small>。

## 建築物

在籌備成立此書院之際，大學為此舉行了一個建築設計比賽，最終由中大建築處（今校園發展處）之簡元信建築師（Y.S.
Kan）設計方案取得一等獎，並獲採用。而在原來方案中，書院將建造教學樓供工商管理學院使用，最後因資金不足而沒有建造。因此，逸夫書院為大學第一所不設教學設施的書院（往後成立之書院亦如是）。

### 國楙樓

「國楙樓」原名「第一學生宿舍」，是逸夫書院首座學生宿舍。宿舍於1989年9月正式啟用，分高低座，高座樓高10層，低座高3層，合共提供宿位576個，男女生約各佔一半。首任宿舍舍監為楊鶴強博士及鄧素琴博士。

在入伙初期，由於書院中央石油氣供氣站（近國楙樓）仍未通過驗收，本宿舍浴室及基座飯堂須暫時改用罐裝石油氣，直至1989年12月中央石油氣站通過機電署驗收為止。而由於1991年政府禁止新建含中央石油氣庫的建築項目，因此逸夫的供氣站是中文大學最後一座啟用的供氣站。

1998年1月，[李世綸堂捐贈鉅款予逸夫書院](../Page/李世綸堂.md "wikilink")，「第一學生宿舍」遂命名為「國楙樓」，以誌善舉，並藉以表彰該堂故族人**李國偉**與**李楙**昆仲對教育事業的熱忱<small>\[2\]</small>。

### 第二學生宿舍

「第二學生宿舍」是逸夫書院第二座學生宿舍。宿舍於1992年9月落成啟用，提供宿位289個。首任宿舍舍監為蔡潮盛博士，而目前舍監為[劉創馥教授及黃葉芳博士](../Page/劉創馥.md "wikilink")。

1995年10月，書院獲[大學撥款委員會資助擴建第二學生宿舍](../Page/大學撥款委員會.md "wikilink")，包括建造低座（原稱為第三學生宿舍）及在高座頂部加建新樓層；工程隨後展開，直至2001年9月完成。擴建後，「第二學生宿舍」分為高、低兩座，中間以天橋相連；合共提供宿位635個。毗連低座的書院籃球場亦同時完工，開放使用<small>\[3\]</small>。

2010年，[林健忠博士及](../Page/林健忠.md "wikilink")[何厚煌博士宣佈將會捐贈港幣](../Page/何厚煌.md "wikilink")
1,000
萬元予逸夫書院，藉紀念[辛亥革命](../Page/辛亥革命.md "wikilink")100周年，以鼓勵逸夫學生更多學習中國歷史。因此，「第二學生宿舍」高座於同年以國父[孫中山命名為](../Page/孫中山.md "wikilink")「逸仙樓」（），而位於「第二學生宿舍」五樓的活動室則將命名為「[廖仲愷國際學生交流中心](../Page/廖仲愷.md "wikilink")」（）。有關命名建議已獲書院、學生會、宿生會、舍監等接納，並獲大學校董會通過<small>\[4\]</small>。

### 文瀾堂

「文瀾堂」是逸夫書院的學生活動中心，與一期國楙樓同時啟用。大樓內設有書院院務處、活動室、走讀生舍堂（1995年起成立）及李和聲香港歷史資源中心。在雅群樓南翼的共享學習空間啟用前，香港歷史資源中心位置曾用作書院自學中心（自修室兼小型圖書館，非中大圖書館系統），同樣以李和聲（後來為中大捐贈了[和聲書院](../Page/和聲書院.md "wikilink")）命名。

### 雅群樓

此樓共有兩層，原先全幢用作訪港學人宿舍；但自從大學推展為「334新學制」而設的擴建工程後，南翼改建為共享學習空間（除預留予逸夫學生時段，所有學生均可使用），同時加建一層，並改外牆為玻璃幕牆，而北翼則維持現狀。

## 院訓

逸夫書院的院訓是「修德講學」，出自《[論語](../Page/論語.md "wikilink")·述而篇》。子曰：「德之不修，學之不講，聞義不能徒，不善不能改，是吾憂也。」以[孔子這句話為院訓](../Page/孔子.md "wikilink")，是要勉勵同學德智並重。只有修養品德，追求學問，兼而行之，修德以居仁由義，講學以溫故知新，兩者兼備，才接近[君子的境界](../Page/君子.md "wikilink")<small>\[5\]</small>。

此外，書院的口號是「臻善存德，居高懷仁」，與院訓互相呼應，強調同學在追求卓越之餘仍注重操守，居於領導地位仍懷有仁愛之心<small>\[6\]</small>。

## 院歌

作曲：[林聲翕](../Page/林聲翕.md "wikilink")　作詞：[陳佳鼐](../Page/陳佳鼐.md "wikilink")、[劉殿爵](../Page/劉殿爵.md "wikilink")

  - 歌詞

<!-- end list -->

  -
    美哉逸夫書院，環山抱海接天高。
    樂哉逸夫書院，絃歌不輟徹雲霄。
    慎思明辨，溫故知新，
    堅強奮發，莫怕路遙。
    致知格物，修德講學，懷大志。
    造福人群，努力直須年少。

## 創辦人

  - [邵逸夫爵士](../Page/邵逸夫.md "wikilink")：[香港中文大學終身校董](../Page/香港中文大學.md "wikilink")、[邵氏兄弟（香港）有限公司](../Page/邵氏兄弟（香港）.md "wikilink")、[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")、[邵逸夫獎基金會創辦人](../Page/邵逸夫獎.md "wikilink")。

## 歷任院長

  - 第一任：[陳佳鼐教授](../Page/陳佳鼐.md "wikilink")（1987年－1994年）
  - 第二任：[楊汝萬教授](../Page/楊汝萬.md "wikilink")（1994年－2004年）
  - 第三任：[程伯中教授](../Page/程伯中.md "wikilink")（2004年－2008年）
  - 第四任：[沈祖堯教授](../Page/沈祖堯.md "wikilink")（2008年－2010年）\[7\]
  - 第五任：[陳志輝教授](../Page/陳志輝.md "wikilink")（2010年－）\[8\]

## 校董會主席

  - [馬臨教授](../Page/馬臨.md "wikilink")（前[香港中文大學校長](../Page/香港中文大學.md "wikilink")）（1987年－2011年）
  - [馮兆滔先生](../Page/馮兆滔.md "wikilink")（[泛海國際集團有限公司董事長](../Page/泛海國際集團.md "wikilink")）（2011年－）

## 主要建築

  - 文瀾堂（學生活動中心）
  - 雅群樓（北翼仍為教職員宿舍，而南翼已改建）
  - 國楙樓
  - 第二學生宿舍（於2001年分別在頂部及對出空地擴建）
  - 大講堂
  - 逸夫台
  - 禤永明樓（學習共享空間，雅群樓南翼）

## 宿生會幹事會

按逸夫書院兩所學生宿舍宿規，兩宿各設有一宿生會幹事會（下稱宿生會），每年各由兩宿宿生以內閣形式選舉產生，於每年二月一日履新，任期一年。有別於其他書院，兩宿宿生會皆獨立於任何組織，以統籌活動及宿舍事務。兩宿偶爾舉辦聯宿活動，如聯宿大笪地（後演變為逸夫四大活動之Shawlane）、聯宿送舊（後為逸夫第五大活動級社取代）、聯送籃球比賽（為兩宿宿慶活動之一）。

| 年份        | 二宿宿生會幹事會內閣名稱     | 任期內宿舍迎新營大組         | 國宿宿生會幹事會內閣名稱   | 任期內宿舍迎新營大組        |
| --------- | ---------------- | ------------------ | -------------- | ----------------- |
| 2009-2010 | 二熾方 Power2       | 未有大組制              | 汝國常在 Kuogather |                   |
| 2010-2011 | 二角度 2Vision      | 好旺國 Kuomouspolitan |                |                   |
| 2011-2012 | 二勇軍 2Gather      | 國是可樂 KuoMouCola    |                |                   |
| 2012-2013 | 情二結 Emotion      | 開心國樂 Happy Kuoner  |                |                   |
| 2013-2014 | 隨二門 Dream Come 2 | 大國掘喜 Kuotopia      | 翱國牽            | 楙星翔               |
| 2014-2015 | 二無盡 2finity      | 與國添晴 KuoMorning    | 好國癮            | 大楙險               |
| 2015-2016 | 任二行 Free2Run     | 義氣仔                | 超友誼            | 國萊勳多 Kuoffundor   |
| 2016-2017 | 畢二家 Home2gO      | 雷神索二               | 變型俠二           | 發國好夢 Dreaming Kuo |
| 2017-2018 | 雄心二 2SPIRE       | 阿二卑斯               | 馬二代夫           | 劃國翔空 Skykuoker    |
| 2018-2019 | 二想曲 2magine      | 浮光二彩               | 凌星二影           | 皆國有樂 Kuoderland   |

## 學生會及學生組織

逸夫書院學生會成立於1990年，乃代表香港中文大學逸夫書院全體學生的學生團體。本着民主自治的精神，我們的目標是謀求會員福利及維護其合理權益、培養學術風氣、促進同學健全人格之發展、增進其對社會之認識、積極參與社會事務，並以師生治校為理想。

學生會由代表會、幹事會、仲議會及逸夫節拍出版委員會四個中央組織組成，均由逸夫同學每年選舉產生，每屆任期為一年。而在1995年成立的走讀生舍堂亦是學生會的一部分，設有走讀生舍堂委員會，由逸夫走讀生每年選舉產生（其中有若干年無人接任）。\[9\]

| 屆數    | 代表會主席 | 主修課程       | 幹事會內閣名稱 | 幹事會會長 | 主修課程       | 逸夫節拍出版委員會內閣名稱 | 逸夫節拍出版委員會總編輯 | 主修課程                     | 走讀生舍堂委員會內閣名稱 | 走讀生舍堂委員會主席 | 主修課程       |
| ----- | ----- | ---------- | ------- | ----- | ---------- | ------------- | ------------ | ------------------------ | ------------ | ---------- | ---------- |
| 第十三屆  | 不詳    | 不詳         | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十四屆  | 不詳    | 不詳         | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十五屆  | 尹嘉茵   | 心理學        | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十六屆  | 黃梓棋   | 綜合工商管理學士課程 | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十七屆  | 陳顯俊   | 語文教育       | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十八屆  | 伍志忠   | 環境科學       | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第十九屆  | 不詳    | 不詳         | 從缺      | \-    | \-         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第二十屆  | 不詳    | 不詳         | 不詳      | 胡漢民   | 電子工程學      | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第二十一屆 | 施永年   | 語文教育       | 逸不落     | 何栩豐   | 社會學        | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 不詳           | 不詳         | 不詳         |
| 第二十二屆 | 黃偉樑   | 計算機工程學     | 逸夫當關    | 不詳    | 不詳         | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 逸悅如Shaw      | 賴宇堯        | 綜合工商管理學士課程 |
| 第二十三屆 | 陳展峰   | 政治與行政學     | 夫之逸出    | 呂子健   | 政治與行政學     | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 閒情逸誌         | 鍾立志        | 綜合工商管理學士課程 |
| 第二十四屆 | 吳嘉豪   | 政治與行政學     | 登高逸呼    | 盧勁揚   | 社會學        | 不詳            | 不詳           | 不詳                       | 逸日Shaw夫      | 黃冠達        | 系統工程與工程管理學 |
| 第二十五屆 | 雷樂怡   | 政治與行政學     | 天下為逸    | 伍世昌   | 綜合工商管理學士課程 | 旭逸。致          | 李曉敏          | 文學士(中國語文研究)及教育學士(中國語文教育) | 逸不落          | 劉宇熙        | 計算機工程學     |
| 第二十六屆 | 何澔楊   | 政治與行政學     | 逸呼百應    | 林彥求   | 分子生物技術學    | 百逸夢           | 朱啟楓          | 文化管理                     | 來逸方翔         | 謝昌衡        | 系統工程與工程管理學 |
| 第二十七屆 | 陳栩裕   | 地理與資源管理學   | 沁逸      | 杜森宇   | 統計學        | 閒逸            | 黃雋傑          | 社會科學（大類收生）               | 逸無缺          | 劉宇深        | 工程學（大類收生）  |
| 第二十八屆 | 黃雋傑   | 政治與行政學     | 此逸可待    | 謝煒洛   | 建築系        | 筆放逸           | 張景雯          | 政治與行政學                   | 逸飛衝天         | 呂思平        | 城市研究課程     |
| 第二十九屆 | \-    | \-         | 逸昇越恆    | 梁馨駿   | 工程學        | \-            | \-           | \-                       | 逸同行          | 蕭嘉華        | 工程學        |

學生會屬下目前有系會12個，屬會17個。另國楙樓及第二學生宿舍均有宿生會組織\[10\]。

## 逸夫書院學生會迎新營

| 年份   | 籌委會主席 | 主修課程       | 口號                          | 大組主題   | 大組名稱                                                                                     |
| ---- | ----- | ---------- | --------------------------- | ------ | ---------------------------------------------------------------------------------------- |
| 2003 | 不詳    | 不詳         | 不詳                          | 聯手共創新基 | 聯合國、黑手黨、磁力共振、創世者 (Creator)、新鴻基、肯德基                                                       |
| 2004 | 不詳    | 不詳         | 不詳                          | 爆發青春火花 | 笑爆你、發蘭西、青木堂、麗春園、聖火令、紅花會                                                                  |
| 2005 | 不詳    | 不詳         | 熾熱燃燒的心 發揮無限潛能 活出璀璨未來 展現逸夫色彩 | 熾熱燃燒   | (Kimochi)、大熱門、飄飄燃、快銀D (Quicksilver)                                                      |
| 2006 | 不詳    | 不詳         | 凝聚百顆熱血心 薪火相傳在迎新             | 凝聚薪火   | (Freeplaying)、聚龍軒、新撰組、燎原火                                                                |
| 2007 | 不詳    | 不詳         | 見證廿載輝煌 照亮明日星光               | 照亮明日星光 | 傲照堂、魔靈量 (Morning Shower)、明神教、守逸鋒 (Frontale)、摘星者 (Starcaptor)、爆你光 (Polygon)               |
| 2008 | 不詳    | 不詳         | 激發薪火力量 開拓未來夢想               | 激發夢想   | 我要激 (AllUGig)、發燒友 (FeverGuy)、百逸夢 (Pokemon)、騎住上 (Creation)                                |
| 2009 | 不詳    | 不詳         | 不詳                          | 燃亮星火   | 燃動力 (Inspire)、無限亮 (Sparkle)、星行者 (Starwalker)、火耀逸 (Forever)                               |
| 2010 | 不詳    | 不詳         | 不詳                          | 尋夢振翅高飛 | 不詳、夢逸光 (Dreamweaver)、High到震 (Hydrogen)、翅世代 (Dynasty)、高火熱 (Miracle)、犀飛利 (Safari)          |
| 2011 | 不詳    | 不詳         | 成就夢想 飛躍啟航                   | 夢想啟航   | 夢之火(Marvellous)、大激想(Fantasy)、啟示錄(Crazalot)、任天航(Consailor)                                |
| 2012 | 盧汶豐   | 綜合工商管理學士課程 | 編織逸夫未來 燃燒熱血盛夏               | 燃燒熱血盛夏 | 燃無限 (Immortal)、燒遙號 (Synergy)、熱次元 (Equator)、超新血 (Superman)、盛勢力 (Symphonic)、夏魔力 (Harmonic) |
| 2013 | 林俊鴻   | 保險，財務及精算   | 不詳                          | 星火燎原   | 飛躍星 (Fiestar)、把幾火 (Ikushaw)、燎延者 (Luminant)、原聚力 (Dynamic)                                 |
| 2014 | 徐嘉藝   | 中國研究       | 烽火翱翔 夢想飛翔                   | 烽火翱翔   | 超烽巔 (Wolverwind)、火燒心 (Sparkler)、翱夏日 (Ohayou) 、夢工翔 (Megatron)                             |
| 2015 | 蘇曉東   | 通識教育       | 逸夫迎新營 速度與激情                 | 速度與激情  | 速速前 (Accio)、合味度 (Caboodle)、及時與 (Nakama)、激力多 (Volcanic)、猜情尋 (Neverland)                   |
| 2016 | 何澔楊   | 政治與行政學     | 日月星辰 仍伴同行                   | 日月星辰   | 夢淩日 (Parhelic)、伴月行 (Artemis)、流星雨 (Nirvana)、晨來也 (Suzao)                                   |
| 2017 | 區穎俊   | 計算機科學      | 夢想高飛 一同乘搭時光機                | 時光機    | 霎時間 (Lacuna)、超光速 (Savitar)、夢翔機 (Utopi)                                                   |
| 2018 | 李承坤   | 計算機工程學     | 追逐陽光 青春熱血 破天荒               | 破天荒    | 破折號 (Paralus)、滿天星 (Bloomerang)、荒晴烒 (Fornacis)                                            |

## 四大活動

除了由學生會、宿生會以及學生會屬下團體舉辦的活動外，逸夫書院學生每年都會舉辦「四大活動」：

  - 一月：逸夫書院週年院慶（包括：Fashion show、晚會、新活動、運動日、千人宴等）
  - 三月：逸夫書院歌唱比賽
  - 八月：逸夫書院迎新營　　　
  - 十月：「逸夫里」綜合晚會（Shawlane）

「四大活動」均由逸夫書院的學生自行籌組及推行，充分展現逸夫學生的無限創意<small>\[11\]</small>。

| 年份        | Shawlane主題     | 院慶主題                | 逸唱主題                |
| --------- | -------------- | ------------------- | ------------------- |
| 2009-2010 |                |                     |                     |
| 2010-2011 |                |                     |                     |
| 2011-2012 |                |                     |                     |
| 2012-2013 |                |                     |                     |
| 2013-2014 |                |                     |                     |
| 2014-2015 |                |                     |                     |
| 2015-2016 | 叢見天逸 AmaShaw   |                     |                     |
| 2016-2017 | 怪獸逸侵 Shawk     | 可以逸戰 Shawrior       | 逸期一會 iShawni        |
| 2017-2018 | 英倫風逸 ExShawtic | 冬逸傳說 Let It Shaw    | 畢逸上映 Shaw Time      |
| 2018-2019 | 反斗逸族 Toy Shawy | 瘋魔逸時 Mali Mali Shaw | 歲逸如歌 Moment of Shaw |

## 知名校友

  - [黃德如](../Page/黃德如.md "wikilink")（新聞及傳播）：香港註冊[中醫](../Page/中醫.md "wikilink")、節目主持人、作家、前[無線電視新聞部記者兼主播](../Page/無綫新聞.md "wikilink")。
  - [吳先瑩](../Page/吳先瑩.md "wikilink")（新聞及傳播）：[香港教育大學傳訊經理](../Page/香港教育大學.md "wikilink")、前[九巴企業傳訊主管](../Page/九巴.md "wikilink")、前[無線電視新聞部記者兼主播](../Page/無綫新聞.md "wikilink")。
  - [莊安宜](../Page/莊安宜.md "wikilink")（新聞及傳播）：[香港有線電視新聞台首席主播](../Page/香港有線電視新聞台.md "wikilink")。
  - [梁德輝](../Page/梁德輝.md "wikilink")（新聞及傳播）：[香港電台第](../Page/香港電台.md "wikilink")2台節目主持人。
  - [黃穎嘉](../Page/黃穎嘉.md "wikilink")（新聞及傳播）：[香港有線電視新聞台主播](../Page/香港有線電視新聞台.md "wikilink")。
  - [李朗怡](../Page/李朗怡.md "wikilink")（新聞及傳播）：[無綫新聞記者](../Page/無綫新聞.md "wikilink")。
  - [鄧小樺](../Page/鄧小樺.md "wikilink")（中文）：香港本地文學雜誌[《字花》](../Page/字花_\(雜誌\).md "wikilink")[創辦人兼編輯](../Page/創辦人.md "wikilink")。
  - [黃世澤](../Page/黃世澤.md "wikilink")（政政）：香港[時事評論員](../Page/時事評論員.md "wikilink")。
  - [陳克勤](../Page/陳克勤.md "wikilink")（政政）：[立法會議員（新界東）](../Page/第五屆香港立法會.md "wikilink")、前[行政長官特別助理](../Page/香港特別行政區行政長官.md "wikilink")。
  - [李致和](../Page/李致和.md "wikilink")（體育運動科學）：香港[三項鐵人運動員](../Page/三項鐵人.md "wikilink")。
  - [許曉暉](../Page/許曉暉.md "wikilink")（工商管理）：[民政事務局](../Page/民政事務局.md "wikilink")[副局長](../Page/香港政治委任制度.md "wikilink")。
  - [方-{志}-剛](../Page/方志剛.md "wikilink")（電子計算）：「[香港地下天文台](../Page/香港地下天文台.md "wikilink")」[創辦人](../Page/創辦人.md "wikilink")。
  - [孫耀威](../Page/孫耀威.md "wikilink")（電算工程）：[香港歌手](../Page/香港歌手.md "wikilink")、藝人。
  - [張家豐](../Page/張家豐.md "wikilink")（[阿喱](../Page/阿喱.md "wikilink")）（系統工程）：[東亞唱片製作有限公司總經理](../Page/東亞唱片製作有限公司.md "wikilink")、前[香港商業電台節目主持人](../Page/香港商業電台.md "wikilink")。

## 參考

## 外部連結

  - [香港中文大學](http://www.cuhk.edu.hk/)
  - [香港中文大學逸夫書院](http://www.shaw.cuhk.edu.hk/)
  - [香港法例 第1109章 香港中文大學條例 - 附表4
    逸夫書院的書院校董會的章程及權力](https://www.elegislation.gov.hk/hk/cap1109!zh-Hant-hk/sch4)

[S](../Page/category:邵逸夫.md "wikilink")
[category:香港中文大學](../Page/category:香港中文大學.md "wikilink")

[Category:1986年創建的教育機構](../Category/1986年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  [逸夫書院大事記](http://www5.cuhk.edu.hk/shaw/index.php?option=com_content&view=article&id=9&Itemid=13&lang=zh-TW)

2.
3.
4.  院長致學生、教職員及校友信函 "Naming of Shaw College Student Hostel II and its
    common room"。(21-4-2010)

5.  [香港中文大學大學通識教育部課程概覽](http://www.cuhk.edu.hk/oge/curriculum/ge_brochure/25-27_shaw.pdf)

6.  [逸夫書院院訓及口號](http://www5.cuhk.edu.hk/shaw/index.php?option=com_content&view=article&id=75&Itemid=141&lang=zh-TW)

7.  [沈祖堯獲委任中大逸夫書院院長](http://hk.news.yahoo.com/071101/60/2ion3.html)

8.  [大學委任四書院院長及候任院長](http://mmlab.itsc.cuhk.edu.hk/eNewsASP/app/article.aspx/63DF6ADDE4CBD5F64E75AA92D5646BF1/)


9.  香港中文大學逸夫書院學生會

10. [逸夫書院學生會及學生組織](http://www5.cuhk.edu.hk/shaw/index.php?option=com_content&view=article&id=61&Itemid=83&lang=zh-TW)

11. [逸夫書院學生「四大活動」](http://www5.cuhk.edu.hk/shaw/index.php?option=com_content&view=article&id=62&Itemid=84&lang=zh-TW)